[傳統武俠]將門墨客

墨家，兼愛非攻 ，重法明鬼; 游俠，其言必信，仗義江湖，墨家遊俠，謂之墨俠。江湖險惡之地，墨家弟子遇上將門之後，會激盪起什麼浪花，且看《將門墨客》

------------------------------------------------------------------
第一章 劍客

「這算什麼鬼東西！此等劣酒也配給我家公子喝？我呸！」

伴隨着清脆的落地聲，一壺酒被一莽漢摔在地上。旁邊座著一位眉清目秀的少年公子微微一笑，不發一言。

店小二嚇得屁滾尿流，低下頭驚恐的搭着碎片，卻又不敢抬頭望那二人

「是，是，公子息怒，只是此等小地方沒有什麼佳釀，要不公子稍安毋躁，先試試小店的其他菜式，小人馬上差人去附近搜羅上好的酒漿給公子何如。」聽着外頭的吵架聲，店老闆哈哈笑着，從廚房中迎了出來。

「趕快，我家公子遠道而來，要在此處留宿一宵，趕快給我們安排上好廂房酒水，若有服侍不周之處，我便一把火燒了你這間破店。」那莽漢叫嚷着。

「不……不不……萬萬不可，小店雖然殘破，卻是小人全家十幾口的倚靠，公子就此一把火燒掉了，叫我以後怎生是好呢，公子有什麼要求即管說，小人定必親自服侍，只要是小店力所能及之處，必然會盡力滿足。」店老闆依舊哈哈笑着。

「給我滾！」隨手一腳踢翻了一張椅子，店老闆嚇得向後跌倒在地，連爬帶滾的回到廚房。

莽漢一鬧，店內其他食客都已嚇得落荒而逃，除了莽漢主僕二人外，卻有二少年依然不慌不忙的吃著飯菜。

「這位公子何必勞氣，正所謂君子動口不動手，這等小地方中沒有什麼美食佳餚也是意料中事，如此在人家店中大鬧又何苦呢。」其中一位少年夾着菜，平靜的道。

「我家公子想怎樣，你管得着麼？吃完趕快給我滾，不要阻着我主公的雅興。」

「這店又不是你開，我喜歡慢慢吃就慢慢吃，你管得着麼。」那少年慢條斯理的道，口中說着，手中依然不停夾着菜。

「豈有此理，你這個黃毛小子竟敢頂撞爺爺？現在走還來得及，到我不耐煩的時候你就後悔莫及了。」那莽漢將手中大刀在桌子上重重一拍。

少年沒有回應，微微一笑，依然故我地吃着飯菜。

「小二，給我拿壺濁酒，也不必要什麼佳釀，你們有什麼便那來吧，君子不強人所難。」少年朗聲叫道。

卻見小二躲在一旁，那裏敢出來回應。

「敬酒不飲飲罰酒,莫怪我刀劍無情。」莽漢向公子望了一眼，公子輕輕點了一下頭，莽漢提着刀一步一步向那少年走去。

「看你體格魁梧，不似一般草民，也不像那些腐儒，亮家伙吧，我的刀不屑於佔人兵器便宜。」

那少年放下筷子，擦了擦嘴，輕輕推開面前桌子，依然心平氣和的道：「我的拳腳便是兵器，那又怎樣。」

「好，刀劍無眼，死了只能怪你多事，來生好好做人。」說着，一刀砍了下來，力度剛猛，卻又快捷無論，少年心裏一驚，向左一側在千鈞一髮之際避了開去，一桌飯菜卻被砍得粉碎。

「唉，浪費了一桌好菜。」少年輕聲嘆道。

莽漢見那少年身手敏捷，卻也是心中暗嘆，果然英雄出少年。莽漢雖然粗魯，過招之間反應倒快，未等招式用老，已然變招向橫一劈 ,少年一個筋斗向後一跳避開，怎料那刀光與影一般隨着，莽漢連劈三度，每一道都衝着要害而來，少年接連在電光火石間避開，每次卻也只是差之毫釐，心中暗叫不妙。想不到一個鄉間莽漢刀法竟然如此凌厲，輕敵了。

莽漢也是一陣驚訝，剛剛那五招乃係絕學「絕命五式」，相傳由秦國名將白起所創，全套刀法只有五式，由白大將軍從多年戰陣經驗領悟以來，不求花招，但求簡單直接擊殺敵人，講求快與力量，五招之內，對方必然斃命。在那莽漢手中，只有極少數高手能活多過五招，莽漢見少年竟能一一避開，心中一嘆，果然英雄出少年。

心中念頭一轉,又是三刀刷刷刷的刺向少年頭胸腹三處要害，此三招卻係劍招轉化而來的刀招，名為「楚地三劍」，楚國武師常見的招數，繼承一貫楚地強橫之風，每一劍都霸裂無比。

少年展開乾坤步法閃避，避過了頭兩刀，最後一刀刺向下盤，卻是避無可避，竟使出奇招，向後一踏，傾身一跳，卻是向刀鋒前來，莽漢心中一愣，說時遲那時快，少年右腳竟踏上刀背，莽漢又是一驚，急忙抽刀，少年順着刀勢向上提氣一躍，輕輕巧巧的跳上樑上暫避鋒芒，好生驚險。

莽漢雖然沒傷着少年，但此時強弱之勢已分，莽漢步步進迫，少年卻連一下還手之力也沒有。

莽漢刀法強勁，操得一身橫練肌肉，輕功卻不甚了了，自知上不了去，只好在地下破口大罵：「你這個毛頭小子，躲在樑上算什麼英雄好看，有本事下來跟你爺爺決鬥。」

「你這個鄉間莽漢，連這等小房子也跳不上去，還好說自己會武功，有本事上來跟本小子決一高下。」那少年在樑上模仿着莽漢語氣說話，只氣得莽漢在地上氣急敗壞的又是一陣大罵。

「下來吧，你武功不差，只是沒有兵器，我借你劍一用。」卻是那位一直不說話，卻又坐着不走的另一位少年，身穿青衫，手握長劍。

說着，把劍向上一擲，逕自飛向樑上少年，樑上少年接過，拱手道謝。

怎料，莽漢見此，竟向青衫少年走來，說：「又是一個多管閑事的小子，待爺爺先收拾你。」說着便是兜頭一刀。

青衫少年剛剛見識過那莽漢的刀法，不敢怠慢，隨手舉起一張椅子一格，轉眼便被劈得粉碎。莽漢再是三刀，青衫少年再次取起三張桌椅擋着，每一刀又是報廢了一張桌椅，看着他們如此鬥法，只急得客棧老闆搓手頓腳，好心不安。

「這把劍你還是先用着吧。」樑上少年把劍回擲向青衫少年，青衫少年一手接過，隨即舉劍一格，擋了莽漢的一刀。

青衫少年接過劍後，慢慢扳回劣勢，展開劍法，防守有道，墨然成規，一方攻得凌厲無比，另一方卻也守得密不透風，刀光劍影之間，轉眼便鬥了百餘招，誰也沒佔得誰的便宜。

莽漢見傷不了對手，大喝一聲，刀法卻由剛猛轉輕柔，不再是下下置人於死地的橫斬直劈，卻如有氣無力的輕輕飄過，刀光不再與劍影相架，恍似在各自練功一般。

樑上少年看他二人打得正甜，心中明白二人此刻卻是比剛剛還要凶險。莽漢使出的乃是「弱水刀法」，弱水雖柔，卻能穿透萬物，逢孔必入，莽漢知道剛猛刀法反而令少年容易檔格，輕柔的水卻最能尋找空隙，只要青衫少年稍一不慎，露出半點漏洞，弱水便會瞬間變為海龍一擊斃命，只看得樑上少年着急。

卻見青衫少年依然故我，不疾不徐地舞著劍，不管莽漢怎樣變招，卻也是一板一眼的防着擋着，未見焦急，卻也只守不攻。

二人鬥得旗鼓相當，可是莽漢見久久不能取得上風，漸漸心煩氣燥，此刻樑上少年看得明白，青山少年自知在招數上無法取勝，只得沉着應戰，在體力上拖垮莽漢，此刻莽漢心中一亂，加上一開始的猛攻耗費體力甚大，久鬥下去必處下風，青衫少年實際已經贏了，不是在武功上取勝，不是在智謀中略勝一籌。

二人再鬥了一刻鐘，莽漢再笨也看得出了當中訣竅，抽刀後躍，青衫少年卻也不乘勝追擊。

「不鬥了，你兩個小子不是我的對手，免得刀劍無眼不小心傷了你們，你們武功不錯，假以時日，將來必有一番作為。」莽漢說道。

「承讓。」青衫少年拱手微微一輯，樑上少年也跳了下來輕輕一輯。莽漢點頭回禮。

拍、拍、拍，卻是那位公子在拍手。

「三位都好武功，何必因此小事傷了大家雅興，這等刁民我放過了他便是了。正所謂不打不相識，敢問兩位大俠高姓大名，何不過來一聚。」

「在下齊俊，陳留人仕。」青衫少年朗聲叫道。

「在下曹嬰，泗水沛縣人。」樑上少年道。

「泗水曹氏，豈非曹相國曹參一族。」公子驚道。

「曹相國正是在下太公。」曹嬰答。

「名門之後，失敬失敬。范振，還不過來賠罪。」只見那莽漢不情願的作了一輯。

「在下趙博，穎川人仕。」公子也作了一輯。

「酒菜已備，相識亦是緣份，過來淺酌一杯如何。」趙博道。

「那就請了。」齊俊、曹嬰坐在趙博旁，范振站在一旁，曹嬰轉身之時還不忘在趙博後對范振做了一個鬼臉，只氣得他七竅生煙，卻又不敢發作。

不打不相識，欲知三位公子後事如何，且看下回分解

第一章完

由細到大都好鍾意睇武俠小說，f2已經睇晒所有金庸，毫不誇張咁講，佢對我興趣、價值觀嘅影響遠遠大過學校嘅正規教育，到而家大個咗，想試吓自己寫，啱就俾個正皮，推得越快，更新得越快

1個留言但有5個正評

兩個啦，半夜無計
利申: 祖國撚

一見傳統武俠即刻留名支持

留明加油

寫得幾好 巴打加油

巴打加油

加油

留名跟進

見你咁有心寫,就比D意見你
首先,你文筆正常,寫到武俠果種用字,但是犯左一個問題,就是刻意咁武俠
尤其是下回分解個段,我睇到大打冷震
宜用多D XX道:「」既句段
第二 ,試下加多D對話 然後再帶落打鬥 節奏就唔會變得咁奇怪

文筆中規中矩,的確有心,要讚下

建議你睇多金庸 仔細咁睇 研究佢既排版 句段用法

總有一個建議 真係塞錢入你袋

你有襯托 但是用得唔好
如果我寫 我會咁寫

先係寫有客棧,然後用D掌櫃之類交談,提起有一個神秘惡人
然後一個富家子弟走入,搞事,再之後惡人出來
拉一拉伏線--有幾個名門弟子食飯,被富家子弟撩起,但是唔想搞大野事,畢究名門正派

然後主角以流氓姿態出現,諷刺名門弟子,又露左一手搞著富家子弟,但佢唔知,名門弟子就見到,於是好奇主角係咩人--又是襯托,又是懸念

富家子弟十幾個手下唔夠佢打,咁惡人既強大慢慢現形
然後再走黎捕快,又被佢打死
之後名門弟子出手,又輸
之後唔使講啦,主角出黎,完

仲有一點,武功果度襯托為主,旁人反應為主,介紹為副,動作為副中之副
明就明,唔明就再講
旁人反應------>唔需要人名,但是要有真實反應,講兩句廢話,等讀者意識到佢既存在

一篇小說,描寫要用多D文字去寫,真心建議你仔細睇金庸點令二打六有存在感,然後再用佢黎比主角反應,再襯托出黎

最最最後一點,見你有心,提多句,小說有兩樣重中之重既野,一係目標,即係主線,二係懸念(自己上網睇啦)

廢事比大家話得個講字 你要既話,我可以試寫幾段出黎
BTW加油

PS 你既小說仍需努力,希望冇嚇親你

多謝巴打咁有心覆，求指教

一係目標,即係主線,二係懸念(自己上網睇啦)
可唔可以講多少少

但是犯左一個問題,就是刻意咁武俠
尤其是下回分解個段,我睇到大打冷震
宜用多D XX道:「」既句段
第二 ,試下加多D對話 然後再帶落打鬥 節奏就唔會變得咁奇怪
-----------------------------------------------------
下回分解個D我見好多小說都有用，遠嘅三國個d唔講，近嘅我見民初老殘遊記，甚至梁羽生都有
當然唔用都得嘅

加多D對話 然後再帶落打鬥
你嘅意思係先做好鋪墊，唔好一開波就劈友?

你想要咩例?

簡單版

故事開展: 我塊曲奇唔見左

目標:想搵番曲奇

懸念:究竟邊個偷左曲奇

隱藏事實 :熊仔偷食我塊曲奇

故事繼續:

肥仔成日做壞事,我懷疑係佢做既

於是佢同我打架,輸左求饒就講我知,唔關佢事,佢見到小豬鬼鬼竄竄走入廚房

我知道小豬唔食曲奇,又知道佢認左熊仔做大佬

得出,係熊仔做既

郭靖心想：「只要走出松林，奔近客店，那就無妨了。」當下飛步奔跑。梁子翁的大弟子截住了他退路，雙掌一錯，喝道：「小賊，給我跪下！」施展師門所傳關外大力擒拿手法，當胸抓來。郭靖左腿微屈，右臂內彎，右掌劃了個圓圈，呼的一聲，向外推去，正是初學乍練的一招「亢龍有悔」。那大弟子聽到掌風勁銳，反抓回臂，要擋他這一掌，喀喇一聲，手臂已斷，身子直飛出六七尺之外，暈了過去。郭靖萬料不到這一招竟有偌大威力，一呆之下，拔腳又奔。
梁子翁又驚又怒，縱出林子，飛步繞在他前頭。郭靖剛出松林，只見梁子翁已擋在身前，大驚之下，便即蹲腿彎臂、劃圈急推，仍是這招「亢龍有悔」。梁子翁不識此招，但見來勢凌厲，難以硬擋，只得臥地打滾，讓了開去。郭靖乘機狂奔逃命。梁子翁站起身來再追時，郭靖已奔到客店之外，大聲叫道：「蓉兒，蓉兒，不好了，要喝我血的惡人追來啦！」黃蓉探頭出來，見是梁子翁，心想：「怎麼這老怪到了這裡？他來得正好，我好試試新學的『逍遙游』功夫。」叫道：「靖哥哥，別怕這老怪，你先動手，我來幫你，咱們給他吃點兒苦頭。」郭靖心想：「蓉兒不知這老怪厲害，說得好不輕鬆自在。」他心念方動，梁子翁已撲到面前，眼見來勢猛烈，只得又是一招「亢龍有悔」，向前推出。梁子翁扭身擺腰，向旁竄出數尺，但右臂已被他掌緣帶到，熱辣辣的甚是疼痛，心下暗暗驚異，想不到只隔數月，這小子的武功竟是精進如此，料來必是服用蝮蛇寶血之功，越想越惱，縱身又上。郭靖又是一招「亢龍有悔」。梁子翁眼看抵擋不住，只得又是躍開，但見他並無別樣厲害招術跟著進擊，忌憚之意去了幾分，罵道：「傻小子，就只會這一招麼？」
郭靖果然中計，叫道：「我單只這一招，你就招架不住。」說著上前又是一招「亢龍有悔」。梁子翁旁躍逃開，縱身攻向他身後。郭靖回過頭來，待再攻出這一招時，梁子翁早已閃到他身後，出拳襲擊。三招一過，郭靖只能顧前，不能顧後，累得手忙腳亂。黃蓉見他要敗，叫道：「靖哥哥，我來對付他。」飛身而出，落在兩人之間，左掌右足，同時發出。梁子翁縮身撥拳，還了兩招。郭靖退開兩步，旁觀兩人相鬥。黃蓉雖然學了「逍遙游」的奇妙掌法，但新學未熟，而功力究與梁子翁相差太遠，如不是仗著身上穿了軟蝟甲，早已中拳受傷，不等三十六路「逍遙游」拳法使完，已然不支。梁子翁的兩個徒弟扶著受了傷的大師兄在旁觀戰，見師父漸漸得手，不住吶喊助威。郭靖正要上前夾擊，忽聽得洪七公隔窗叫道：「他下一招是『惡狗攔路』！」黃蓉一怔，只見梁子翁雙腿擺成馬步，雙手握拳平揮，正是一招「惡虎攔路」，不禁好笑，心道：「原來七公把『惡虎攔路』叫做『惡狗攔路』，但怎麼他能先行料到？」只聽得洪七公又叫：「下一招是『臭蛇取水』！」黃蓉知道必是「青龍取水』，這一招是伸拳前攻，後心露出空隙，洪七公語聲甫歇，她已繞到梁子翁身後。案子翁一招使出，果然是「青龍取水」，但被黃蓉先得形勢，反客為主，直攻他的後心，若不是他武功深湛，危中變招，離地尺餘的平飛出去，後心已然中拳。他腳尖點地站起，驚怒交集，向著窗口喝道：「何方高人，怎不露面？」窗內卻是寂然無聲，心中詫異之極：「怎麼此人竟能料到我的拳法？」黃蓉既有大高手在後撐腰，自是有恃無恐，反而攻了上去。梁子翁連施殺手，黃蓉情勢又危。洪七公叫道：「別怕，他要『爛屁股猴子上樹』！」黃蓉噗哧一笑，雙拳高舉，猛擊下來。梁子翁這招「靈猿上樹」只使了一半，本待高躍之後凌空下擊，但給黃蓉制了機先，眼見敵拳當頭而落，若是繼續上躍，豈非自行將腦門湊到她拳上去？只得立時變招。臨敵之際，自己招術全被敵方如此先行識破，本來不用三招兩式，便有性命之憂，幸而他武功比黃蓉高出甚多，危急時能設法解救，才沒受傷。再拆數招，托地跳出圈子，叫道：「老兄再不露面，莫怪我對這女娃娃無情了。」拳法斗變，猶如驟風暴雨般擊出，上招未完，下招已至，黃蓉固是無法抵禦，洪七公也已來不及先行叫破。
---------------------------------
武功嗰度，就好似呢段入咗教科書嘅為例，都唔係直接描寫動作咩?

武俠版

笑傲江湖

目標: (療傷,的確係,令狐沖傷左四分之三集),回到華山派做弟子

懸念: 辟邪劍譜點解咁廢 但是以前咁勁?
邊個屈令狐沖偷辟邪劍譜?
邊個學左辟邪劍譜?

懸念 又叫做坑 必定要用,唔用冇劇情,冇驚喜,冇野好講
話明係坑 一定要填 唔填冇問題 唔填太多會出事
坑 一定要寫好 手法如下

事實(令狐沖一次又一次被人屈,被人攻撃)
隱藏事實(一個句子要講完 如岳不群要學辟邪劍)
伏線(好重要 好重要 好重要)(點解岳不群突然咁勁?)
被懷疑的人 (成日做賤野,西劇有得你睇,黑人,犯過事既通常第一個被懷疑)(青山派掌門)
第一次以為的主犯(藏葉就要藏在樹林裡面,搵一個同真主犯有共同點既人)(冷左禪)
真.主犯(岳不群)

認真 覺得呢篇可以當教材出 唔是講笑

舉一個例子

哈利波特

去去 武器走

啊嘩但卡但拉

呢個係最後決鬥

書迷睇既係邊個贏

但是前置係襯托 點樣去準備

例子1

哈利波特 被選中的男孩,打贏過最強巫師 魔王

佛地魔 魔王,那個人,接近最強,打贏唔少成名巫師

準備

摧毀分靈體

最後回應番你 現代人唔興睇禁多字,武打場面已經唔興

唯一可幸的是,武俠小說有人睇,而武打場面一定要有,但是一定要簡單易明,節奏明快

呢度要銘記於心

同埋 你寫上黎既小說都唔會用佢呢種排版

PS 岩岩講錯 唔好學佢排版

排版一句一個重點,唔好寫到咁長
大約二三百字一句已是極限

多謝絲打指教，絲打平時都寫開野?
我雖然平時有睇開書，但未接受過正式嘅中文/ 文學教育，更加唔好講話點樣寫故仔，絲打有冇咩書/文章推介 ?

冇錯 我咁講啦

如果同你講 香港拳王REX 決戰日本人
你會有興趣
但係一開始REX就同佢打
但係你咩都唔知,咁有咩好睇?
PS 唔係話唔用得 只係太過刻意

唔會有人咁寫 不過你堅持 我都會話冇問題,畢竟呢句無用

第二章 迷林 (上)
話說那位公子趙博原來是穎川豪強之後，本來打算乘春意來臨，萬物生長之際，跟范振主僕二人到周邊遊玩，怎料途中迷了路，到此雙河村打尖。

趙博身為世家公子，一直養尊處優，自然住不關這些小地方。趙家乃是當地大族，鄉里人都要忌他分，范增自己武功高強，加上乘着趙家的氣焰，也狐假虎威起來。

時值西漢漢武帝全盛時期，歷經高祖、文景之治近百年的休養生息後，社會漸漸恢復元氣，但春秋戰國養門客之風猶存，不少望族也視門客三千為尚，趙博見二人武功高強，頓時生了收二人為旗下之念。

可是曹嬰自己也是名將之後，自然不會答允，趙博便當是交個朋友，心中卻想着打齊俊的主意。

「齊公子，閣下骨格精奇、武藝高超，可是，千里馬終須伯樂才可一展所長，終日遊蕩江湖，豈非浪費了一身好武功，何不來我趙家，將來必有一番事業可成。」趙博試着說服齊俊。

「哈哈，閣下的好意我心領了，可是在下乃是墨家弟子，武功雖然低迷，卻未敢忘記師長教誨，只愛浪跡天涯，住不慣高床軟枕。我還是回我的草床睡覺便了。何況范振武藝高強，有他沿路保護你，也不用太擔心。」齊俊笑着說。

曹嬰在旁一路聽着，之前看他武功，已能隱約估到個七八成，見他這樣一說，果然如是。

齊俊剛剛一招一式有板有眼，只守不攻，正是典型的墨家武功路數。墨家講求非戰、非攻，放諸武功亦然，武理講求先守後攻，只要將自己至於不敗之地，那便勝利可期，而且墨家武功並不強調打勝對手，只要讓對方知難而退即可。齊俊剛剛所用的策略正是如是，加上他整套「墨家劍法」每招每式，一拳一腿都有板有眼，拿捏得分厘不差，也正是墨家重視規矩方圓之故。

漢初遊俠之風大盛，墨家遊俠，稱為「墨俠」。居無定所，律己以嚴，信諾必達，以武解民憂。齊俊，正是當中一份子。

趙博知道這類江湖俠客有如遊雁野鶴，來去無蹤，再說也是無謂，逐放棄念頭，盡談些風花雪月不相干的瑣碎事。

三人之中， 兩人仍是名門之後，見識甚廣，齊俊江湖人士，也遊歷過不少地方， 三相談甚歡，轉眼已是夜深，夜裡行走不便，趙博為二人各自在客棧中安排了一間廂房休息。

到了夜裏，齊俊洗腳更衣，正打算就寢之際，忽然聽到窗外有些奇怪聲響，向外一望，只見一個黑影飛過，從樹上跳到客棧屋簷上。

齊俊心裏奇怪，連忙穿上鞋，披上衣，戴上劍，從窗邊躍上樹上枝椏，在夜色和樹葉的掩護下偷偷望着那個黑衣人。

黑衣人輕功雖好，卻萬萬想不到螳螂捕蟬，黃雀在後，未有察覺自己已經被人跟蹤。

突然，齊俊感覺到身後身上有另一個人的氣息，心中一驚，心想夜半三更的在樹上偷看人，必然不懷好意，先發制人用三分力向後推上一掌「墨家掌法」的起手式「見賢試才」，表面上平平無奇的一掌，卻內含18種變化，可以從對方的應對中估量到對手的招式和實力。樹上那人舉手擋駕，雙掌相交，一扭一轉，使出四両撥千斤的手法將掌力回彈給齊俊自己。齊俊見對方打得巧妙，但並無發力，知道對方並無惡意，心下略定。齊俊黑夜中看不清對方樣貌，卻聽到一聲「是我，曹嬰。」

齊俊見是曹嬰雖然內心大定，但也忍不住嚇出一身冷汗，想不到有人竟然能如此無聲無息地埋伏在自己身邊不被發現，幸而這次是朋友，若果是敵人，可能早已經喪命了。同時，亦不得不讚嘆曹嬰的輕功果然獨步天下。

二人在樹上搞了一陣子，聲音雖微，卻被那黑衣人發現了，黑衣人回頭一看，見到樹上有兩個人影，知道事情已經敗露，躍至就近一個屋頂，試着逃去。

「追！」未等齊俊說話，曹嬰已一枝箭般沖了上前，向黑衣人追去。

齊俊跟着曹嬰追了出去，二人展開輕功，一躍一跳，在屋頂上飛簷走壁，那黑衣人輕功卻也不弱，見二人追過來一時間擺脫不了，便向樹林方向逃去。

曹嬰心知只要讓他進入樹林，在夜色之中必更難追蹤，逐加快腳步，提起一口真氣，一躍而上。與黑衣人的距離又拉近了一點。

這樣一來，齊俊卻被拋了在後面。他輕功雖然不弱，卻也比不上前邊兩位好手，只能看着他們兩越走越遠。

不一會兒，黑衣人與曹嬰均已雙雙沒入樹林，幸而，是日月色通明，齊俊還能靠着一點月光下的殘影勉強跟着上去。

三人在樹林中左穿右插，曹嬰一直在前邊追着，卻總有十來二十丈的距離沒有追上。突然，黑衣人猛地轉身，向後發射了兩顆鐵蓮子。

曹嬰見兩棵黑影伴着風聲飛來，心中暗叫不好。他武藝雖然高強，但終究年輕，江湖經驗不足，想不到會被人冷不防的放暗器。只是他一直向前衝，突然強行停步必會受傷，眼見身子正在強行向暗器迎頭相撞，手中又沒有兵器可以將暗器打到，只好勉力將腰肢向右一扭，躲開了兩顆鐵蓮子，可是暗器來得確實太快，結果在右臂上劃出了一道口子，衣衫中染上一片血紅。

誰不知，才勉強躲過了兩棵，卻又有兩顆暗器朝面門飛來，曹嬰把身體向後一拗，再次在千鈞一髮之際躲過。

可是這樣一來，便緩了一下，黑衣人已經逃去無蹤，曹嬰自知再也無法追上，便停下了腳步,不一會兒,齊俊亦從後趕到。

「唉，功虧一簣。原本再過多一刻鐘便可以追上了。」曹嬰嘆氣說。

「算了吧，這次拾回小命已經是很不錯了。你沒事吧。」說着，齊俊在身上撕開一片衣衫為曹嬰包紮傷口。

「這人是誰，輕功如此了得，此等武藝高強的人夜半三更的來這小地方做些什麼呢。」曹嬰道。

「在他轉身打暗器的時候，我在後邊勉強看到她的面容，雖然蒙着臉，但見他眉目清秀，加上身材凹凸有致，似乎是個女子。」齊俊回應。

「那就更奇了，這個鬼地方到底有什麼值得令這個武功高強的女子半夜一人孤身犯險。」曹嬰說。

「說起孤身犯險，也不看看你自己，昨天沒帶兵器便在周圍撩事鬥非，今天又差點送了小命，你也太不小心了吧。」

「不怕，我輕功好，打不過就逃，諒來也沒多少個人能追得上我。」曹嬰嘻嘻笑道。

「但你佩劍也不大一把，未免太危險了吧。」齊俊回應。

「不了，帶了配劍，我就跑不了這麼快，到時想逃也逃不了。」曹嬰依然嬉笑着說。

「你還是快點到鎮上配把劍吧，用來打暗器也好，要逃跑時丟棄它，將來再配一把便是了，反正你們曹家也不缺錢。」齊俊見他如此冒失，卻笑不起來。

「再說那個女子，我見他似乎是在趙博的屋頂上偷聽，你說會不會跟他有關呢？」曹嬰說。

「不知道，明天問問他就好了。」齊俊回應。

二人又談了一會兒，卻也說不出個所以。

忽地，二人後方傳來一點呼吸聲。

齊俊、曹嬰武藝高強，很快便察覺到異樣氣息。

「不好，莫非又有人跟蹤，還是那個黑衣女子回來了。」二人均心中一驚，想着同一個問題。

二人霍地站起，背對着背，齊俊提起劍，曹嬰亦架好陣式，準備隨時迎敵。

我係男人

明顯假絲啦

出最新個篇先，希望大家一邊睇都可以比下意見
小弟邊學邊寫

頭五日會每日一篇，希望大家得閑幫手推下post啦，咁我就可以有多啲時間寫嘢

巴打

學寫 好睇既創意 套路 去睇小白文 但係要有心理準備 文筆差到嚇親你

哈利波特 一定要睇 唔好以為寫武俠小說唔使睇,入面大把野你可以學

古龍 多數都唔好睇 條友為左賺稿費 成日寫埋D九不象出黎 都唔知好嬲定好笑
但係佢既陸小鳳 係OK 可以學懸念

金庸 仔細睇 認真睇,我寫小說之前 倚天 神雕的劇情 我背到出黎 背到出黎先用得著

寫住咁多先 有咩想知 聽日再答

少有既小說寫作交流，唔小心跌左一蚊入黎

我接受唔到睇嘅書文筆太差，見到我會想燒左佢，就算古龍我覺得佢文筆都係一般般

金庸 10年前已經睇晒，但同時睇晒已經係10年前，已經唔係好記得佢講乜

古龍黃易睇過絕代雙驕同埋大唐雙龍傳，我覺得二人通病一黎冇古典嘅氣息，有時用字、情節太現代 ，唔似武俠小說
二黎太長太累贅，劇情推進慢到閪咁，下下幾十本幾十本，睇到冇癮

梁羽生文筆好好，但係情節太普通，都係睇唔落去

結論係武俠小說淨係睇過（睇得落）金庸

而家睇緊啲古典小說：老殘遊記嗰啲咁，希望可以學到個種古小說嘅氣息

哈利波特就不了，本身唔係太鍾意成個設定，有時睇戲都會悶到訓着

仲有冇其他書推介

覆埋最後一句
你咁諗係正常 好多人都係咁先寫小說
但係你要知道 文筆好 又寫武俠小說 得果幾個 最通俗既就是金庸
老實講 你覺得金庸文筆好 六、七十年前,佢文筆被人話差 比邊個話?咪比讀八股文既人話LOL 文筆係受時代改變 試下保有學野心態去睇其他小說 你會有得著

PS 金庸有好多野都係抄大仲馬 但是呢個年代唔會有人睇大仲馬 代表咩?想學野唔一定要覺得好睇先睇

都係自細睇金庸
都有寫過自己既武俠小說
不過單純自high 寫比自己睇
路過打氣